黃台仰、李東昇獲德國難民庇護 鄭若驊拒回應：僅是傳媒報導

黃台仰、李東昇獲德國難民庇護 鄭若驊拒回應：僅是傳媒報導

（獨媒特約報導）《紐約時報》報導，因旺角騷亂被控暴動罪的本土民主前線成員黃台仰及李東昇，去年獲德國批出難民庇護。

立法會行政長官質詢時間結束後，律政司司長鄭若驊見記者，記者以中英文四度追問，詢問是否首次有香港人獲庇護、會否影響香港法治。鄭若驊三次稱不會評論個別媒體報導，不會作出任何回應。記者轉換問法，詢問鄭若驊會否了解事件，鄭未有再回應，轉身離開。

有記者極度不滿，繼續追問鄭若驊「係咪平時都唔睇新聞，唔會回應？」

《紐約時報》報導稱，黃台仰及李東昇是在2017年到達德國並申請難民庇護，去年5月獲批。黃台仰去年在德國法蘭克福接受訪問時稱，指德國政府如認為本港司法獨立，便不會批准其難民庇護申請，認為德國政府認同香港政府政治檢控港人。黃台仰亦指，香港已失去其獨特的國際地位。

《紐約時報》評論指，兩人是香港回歸後首次獲批難民庇護的個案，將影響國際對香港評價。

記者：周頌謙

有記者極度不滿，繼續追問鄭若驊「係咪平時都唔睇新聞，唔會回應？」

求其搵個師奶做官都得
呢班人同街市班師奶係一閪樣

唔係好鐘意話人干預你嘅咩？做乜唔出聲？

做乜唔叫德國交人？受害者啲家人點算？唔想像下如果你家人俾磚掟親？

唔遣責德國成為逃犯天堂？

中治香港政府做開狗，喺香港一言堂將黑講做白呃啲廢老就叻，呢啲關乎到人權、國際關係、外交既野佢地邊識去處理

好妒忌佢地，我都想有政治庇護

條臭閪仲未諗到點駁

柒婆個大方向都係話外國勢力
呢條友每個月咁多錢都唔跟主子既方向講野
搵個師奶做都得啦

零成本

個別事件嚟啫，唔評論了

個別事件唔回應
事件已經進入司法程序 唔方便講
我地唔會辜負市民嘅期望
香港內政 外國勢力不能夠說三道四

請我做局長啦 我背熟曬架啦

佢個新聞官無幫佢寫定稿,抵鬧

有德國庇護係咪中共點都唔可以捉佢哋返去?

睇佢條訪問個嘴臉閪到

律政屍喎搵著數僭建佢就叻

咁既廢柴，當年推佢做律政司一定係色誘王志民，貪佢大波

咩都話唔回應，唔評論，咁你出嚟做咩？老閪

答啦！臭八婆！

果陣暴動罪審就衝出黎講

〔財經頻道／綜合報導〕中國海航集團債務纏身，持續出清旗下資產套現，但最新消息指出，海航集團聯合創始人、董事長王健在法國遭遇意外，已於當地時間3日過世，享年57歲。

綜合中國媒體報導，王健董事長治喪委員會發出的訃聞透露，王健是因為在法國公務考察時，意外跌落導致重傷，但搶救無效，於法國當地時間3日不幸離世，享年57歲。

睇下有冇重要到要活捉
唔係就地解決咪得

臭婆娘，鼓起個泡腮成隻青蛙咁閪女人

Dklmch啊

垃圾國家
廢港

阿爺未俾指示，唔敢亂答

政府工入面邊啲大哂？

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

我都想移民，點樣先可以獲得庇護， 想抗共了

國際城市。有政治犯去其他國家做難民，香港政府你地已成功玩死香港

當初真係笑到仆街

全力支持 林奠 奠若華 立即要求德國政府 移交 暴動 / 襲警 罪 重犯 黃台仰、李東昇 移交番俾香港

鄭若驊好撚大波

咁即係未背熟啦
仲有
我重申香港係法治社會
我重申香港有司法獨立
自由唔係絕對

記者轉數好快

宜家人哋唔信你個司法制度，宜家就話只係報道，到confirm 咗肯定又話個別事件感到遺憾blah blah blah

唔好跟廢老用“屍”呢d字眼啦

又個別事件啊？

政府入面有人做實事?

負評係俾呢條仆街嘅